我記起那年秋天

人來又人往了 長街風景已變
幾數長髮在我手中 留有餘香
現在你的太空艙閃閃發光
我卻變了破燈泡 枯乾山水
雖然我已經不再喜歡你了
至少我沒有喜歡現在的你
但是我仍然想念
那套舊文藝戲
那一年的你 青澀歲月
那一年的我 只管即興
再也沒法回到那個日子
就如月球上的人
遺憾舊時不太會戀愛
願我永遠記不起身處現在
即使現在只是生理分泌
但第一個令我哭的是你
你與我有過的過去 牽扯後代
即使飛了無數次
那首歌這一世也只會屬於你
我想帶走的仍然是那個你
還記得那晚海灘的熱吻
街角的擁抱 飯後的漫步
愉快的憶記 快樂的時候
我為什麼要這樣幼稚貪玩
我錯了 卻太遲了
那根火柴 已不再燃燒
你絕不罕有 但我規勸不了我自己
你的陳年風樓我也想擁有
我想回到那個時代
由相識開始當作別離
可是時針偏偏出了錯
以後只得把沙龍釘封
但我記起的是你